{
    "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan dideoan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3kali dan nyata ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1. Klik\u00a0Start\nProgram, la<span></span><span>akan keluar\u00a0 bar dengan tanda\u00a0 dan ,\u00a0 artinya\u00a0 dan\u00a0 artinya</span><br><span>8. Buka\u00a0 2007,\npada\u00a0<span> bar tadi pilih </span></span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-pipa-berbentuk-pipa-u-berisi-air-dan-minyak-tinggi-kolom-346",
            "question": "Sebuah pipa berbentuk pipa U berisi air dan minyak. Tinggi kolom minyak 20 cm dan tinggi kolom air 10 cm. Jika massa jenis air 1.000 kg/m3, maka hitunglah massa jenis minyak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Massa jenis air = row1<br>massa jenis minyak = row 2<br>Tinggi air = A1<br>Tinggi minyak = A2<br><br>Row 2/A2 = Row 1/A1<br>Row 2/20 cm = 1000kg.m3/10cm<br>Row 2/ 0.2 m = 1000kg.m3/0.1 m<br>Row 2 = 1000kg.m3/0.1 m * 0.2 m<br><br>Row 2 =\u00a0 2000kg.M3<br><br>NB : / itu per<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menguraikan-gaya-pada-bidang-miring-511",
            "question": "Bagaimana cara menguraikan gaya pada bidang miring ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau kita menguraikan gaya pada bidang miring, ada gaya normal yang tegak lurus dengan bidang. dan gaya berat yang selalu menuju pusat grafitasi. Kalau kita uraikan lebih detail kembali terdapat gaya Nx (gaya normal pada bidang x) dan gaya Ny( gaya bidang y), sedangkan pada W terdapat gaya Wx (gaya berat terhadap bidang x) dan gaya Wy(gaya berat terhadap bidang Y)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan mengurangi ketinggian bidang miring dan menambah kepanjangan bidang nmiringnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-dari-keadaan-diam-dan-setelah-10-detik-kece-952",
            "question": "sebuah benda bergerak dari keadaan diam dan setelah 10 detik kecepatannya 40m/s.jarak yang telah ditempuh adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = v/t<br>s = 40/10 = 4\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s=v.t = 40 m/s . 10 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 400 meter\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-vektor-gaya-dengan-persamaan-f-5i3j-n-bekerja-pada-suat-157",
            "question": "suatu vektor gaya dengan persamaan F=(-5i+3j) N Bekerja pada suatu titik poros yang memiliki vektor posisi r=(4i+3j)m.besar torsi nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03c4 = r x F <br><br>\n\u03c4 = {4,3,0} x {-5,3,0} <br><br>\n\u03c4 = {0, 0, 27} <br><br>\nbesar torsi adalah <br><br>\n|\u03c4| = 27 Nm  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suspensi-truk-lihat-gambar-sering-memilik-770",
            "question": "\u00a0 1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Suspensi truk (lihat gambar) sering memiliki \u201cpegas pembantu\u201d yang bekerja ketika beban truk sangat besar. Salah satu konfigurasinya adalah seperti pada gambar di bawah; pegas ayun (yang berwana biru) dengan pegas pembantu berupa pegas koil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semoga dapat membantu ya mohon kalau da salah\u00a0<br>jawaban Fisika Tropis\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-logam-panjangnya-60cm-dan-luas-penampangnya-3cm-modulus-753",
            "question": "batang logam panjangnya 60cm dan luas penampangnya 3cm . modulus elastisnya sebesar 4x10^{6}N/m . tentukan tetapan pertambahan panjang , dan tegangan batang saat diberi gaya 15N !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik l = 60 cm = 0,6 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0A = 3 cm = 0,0003 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0E = 4x10^6<br>Dit F dan\u00a0\u0394l<br>jawab.<br><br>E =\u00a0[tex] \\frac{F.l}{A.l0-l1} [/tex]<br><br>E . A .\u00a0\u0394l = F . l<br>4x10^6 . 3x10^-4 .\u00a0\u0394l = F . 0,6<br>12x10^2 \u0394l = 0,6 F<br>\u0394l = 0,6F / 12x10^2<br>\u0394l\u00a0 = 5x10^-4F<br><br>F = k .\u00a0\u0394l atau E.A / l x\u00a0\u0394l<br>F = 12x10^2\u00a0\u0394l / 0,6<br>\u00a0 \u00a0= 2000\u00a0\u0394l<br><br><br><br>tegangan = F / A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2000\u00a0\u0394l / 3x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6 666 666 , 667\u00a0\u0394l N/m^2<br><br>semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-05-kg-dijatuhkan-diatas-pegas-dari-ketinggian-2-m-ketika-t-576",
            "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-sumber-energi-listrik-921",
            "question": "Tuliskan 5 sumber energi listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi listrik<br>- Batu baterai<br>- Aki (akumulator)<br>- Dinamo<br>- Generator<br>- Nuklir<br>- Minyak<br>- Angin<br>- Gelombang<br>- Batu bara<br>- Panasbumi\u00a0<br>- Panas matahari (sel surya)<br>- Biomasa<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Baterai,  Aki,  Dinamo,  Nuklir dan Sel Surya (panas matahari)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}